[大灣區 住好D]廣州退房潮來了：幾個片區多個樓盤同時爆發維權活動

廣州首個退房潮爆發了！截至發稿前，廣州幾個片區多個樓盤今天同時爆發維權活動。

廣州的這些業主們

為何要求退房？

今天下午，每個出現維權潮的樓盤大多聚集了數十到上百名業主，他們的訴求各有不同。

我們以其中一個樓盤維權者的訴求為例，讓大家了解一下這波退房潮發生的背景。

據A樓盤的業主們表示，他們購買該項目的產品時，售價在5.2-6萬/平不等。然而近期，該項目產品的價格開始下調，目前該項目均價在5.3萬/平左右。

業主們剛開始抱着願賭服輸的心理，不打算追究，也以為項目只是拿一些朝向或者樓層不好的產品來做促銷。後來才發現，其實項目已經將該產品的價格全線下調。前幾天業主發現，有新業主是以4萬多/平的價格成交的，這讓他們覺得非常過分。

C先生是該項目的業主，他告訴我們，當時他花665萬，購入了該項目一套建面128平的產品。而近段時間他的一個朋友給他發了一張認購書，他驚訝的發現，同一戶型產品的售價變成了561萬，而且還送了62年的管理費。

不止C先生如此，在場的業主們資產基本縮水了20%左右。現場有一名業主，當時買的是128平的西南向戶型，總價770萬，降價後資產縮水了210萬。

本以為買套房子，手裡的錢可以不用放在銀行貶值，沒想到才一個月時間，就資產就蒸發了一兩百萬。

雖然購買時間只相差一個月，但是現在不僅同一戶型比之前便宜，高樓層比低樓層便宜，甚至大面積戶型也比小面積更便宜！

現場有業主表示，他之前買了低樓層2樓，現在卻發現，跟他在同一棟相同朝向的11樓業主，總價比他買的便宜了10萬！

另一名業主表示，二樓有一個戶型面積是120平，三樓另一戶型的面積是150平，結果現在算下來三樓比二樓還便宜10萬。

出現這樣的問題，現場的業主們覺得，銷售制度不透明也是問題的成因之一。

很多業主表示，他們買的時候，可選擇性非常少，銷售說只有一棟少量房源，他們也是半推半就買的，現場也沒有銷控表。結果剛刷完定金，新貨源就推出來了，自己心水的房源其實是還有的，而且比自己買的更便宜。

之前有業主找開發商交涉，要求開發商退房。開發商表示，退房可以，需扣除6萬元的定金和20萬的違約金。

今天廣州出現的首個退房潮，起因是開發商的大幅度降價。

然而我們發現，近期出現價格下調的樓盤並不在少數。

僅十一期間，廣州有4成左右的樓盤出現價格讓利，讓利幅度在4-7%左右。

有不少項目下調價格之後，售價低於3個月以前，更有甚者售價回到半年前。

舉幾個例子。

位於東部的某樓盤，據說通過讓利的形式賣了300多套，國慶期間售價在2.5萬/平左右，下調了7000元/平。

而廣州西部和東部，更是這場特價活動的“主力軍”。在十一期間，部分樓盤優惠幅度超過10%。

舉個例子，有樓盤推出了一口價單位，最低總價僅350萬，摺合均價3.8萬/平，下調了接近1萬/平。

即便十一結束後，不少樓盤的特價活動仍在繼續（什麼？黃埔長嶺居還有賣1萬8的現房？）。

如此深遠持久的價格戰，有理由讓人相信，今天廣州多個樓盤爆發業主退房潮，僅僅是個開始。

輸打贏要

又話願賭服輸

成班支那垃圾輸打贏要

賺我既，蝕你既

我永遠無錯，錯只會是你

我落左訂啦，你地呢？

買樓又贏

學埋美國啲無條件退款

生長喺大陸應該都知大陸人係狗黎架啦
不嬲啲人都係夾埋黎呃人嘅
邊有得怨

咁如果升個陣，地產佬係咪一樣可以出來維權話原來我賣貴1球都有人接，咁你地應該補番1球比我？

62年管理費
31年就塌，咁有冇得回水

香港d寬頻同一速度同一服務，個個唔同價錢

有冇得退先？

大陸新樓邊個敢住或者會住廿年以上？

退房咁佢地住邊？？
因為廣州都算一線城市，樓價偏貴

話廣州未必真係廣州，以為番禺依家都叫廣州

支持
我相信呢班人一定好均真
如果層樓升值就會補差額比發展商

沒事兒

支那肯復興東莞我肯定你成個廣州樓價升到停唔到

送62年管理費搵邊個笨實
一係管理費變左由其他戶主俾埋
一係到時拆多個item,管理費唔包會所管理費或者大廈保養維修，變相都係要交